[
  {
    "diputado_apellido": "Acevedo",
    "diputado_nombre": "Sergio Edgardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA CRUZ",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "SER - SOMOS ENERGIA PARA RENOVAR"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Agost Carre\u00f1o",
    "diputado_nombre": "Oscar",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "23\/08\/2023",
    "fecha_inicio": "23\/08\/2023",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Aguirre",
    "diputado_nombre": "Hilda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "LA RIOJA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Aguirre",
    "diputado_nombre": "Manuel Ignacio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ajmechet",
    "diputado_nombre": "Sabrina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Alianiello",
    "diputado_nombre": "Eugenia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CHUBUT",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Allende",
    "diputado_nombre": "Walberto",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Almir\u00f3n",
    "diputado_nombre": "Lisandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Alonso",
    "diputado_nombre": "Constanza Mar\u00eda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ansaloni",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Antola",
    "diputado_nombre": "Marcela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arabia",
    "diputado_nombre": "Dami\u00e1n",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arancibia Rodr\u00edguez",
    "diputado_nombre": "Alberto Gustavo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SAN LUIS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "02\/11\/2023",
    "fecha_inicio": "02\/11\/2023",
    "bloque": "DEM\u00d3CRATA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Araujo",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Fernanda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Araujo Hern\u00e1ndez",
    "diputado_nombre": "Jorge Neri",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TIERRA DEL FUEGO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ardohain",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA PAMPA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arjol",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arrieta",
    "diputado_nombre": "Lourdes Micaela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arroyo",
    "diputado_nombre": "Daniel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Arrua",
    "diputado_nombre": "Alberto",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Aubone",
    "diputado_nombre": "Ana Fabiola",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Aveiro",
    "diputado_nombre": "Martin",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Avico",
    "diputado_nombre": "Bel\u00e9n",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Avila",
    "diputado_nombre": "Fernanda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CATAMARCA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Avila",
    "diputado_nombre": "Jorge Antonio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHUBUT",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bachey",
    "diputado_nombre": "Karina Ethel",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SAN LUIS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Baldassi",
    "diputado_nombre": "H\u00e9ctor W.",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Banfi",
    "diputado_nombre": "Karina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Barletta",
    "diputado_nombre": "Mario",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Basterra",
    "diputado_nombre": "Luis Eugenio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "FORMOSA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Benedetti",
    "diputado_nombre": "Atilio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "05\/07\/2023",
    "fecha_inicio": "05\/07\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Benedit",
    "diputado_nombre": "Beltr\u00e1n",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Benegas Lynch",
    "diputado_nombre": "Bertie",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bermejo",
    "diputado_nombre": "Adolfo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bertoldi",
    "diputado_nombre": "Tanya",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "NEUQUEN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Besana",
    "diputado_nombre": "Gabriela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bianchetti",
    "diputado_nombre": "Emmanuel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bonacci",
    "diputado_nombre": "Roc\u00edo",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bongiovanni",
    "diputado_nombre": "Alejandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bordet",
    "diputado_nombre": "Gustavo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bornoroni",
    "diputado_nombre": "Gabriel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Borrego",
    "diputado_nombre": "Victoria",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Brambilla",
    "diputado_nombre": "Sof\u00eda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Bregman",
    "diputado_nombre": "Myriam",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PTS - FRENTE DE IZQUIERDA Y DE TRABAJADORES - UNIDAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Brouwer De Koning",
    "diputado_nombre": "Gabriela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Br\u00fcgge",
    "diputado_nombre": "Juan Fernando",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Cafiero",
    "diputado_nombre": "Santiago",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Calletti",
    "diputado_nombre": "Pamela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Campagnoli",
    "diputado_nombre": "Marcela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Campero",
    "diputado_nombre": "Mariano",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Campitelli",
    "diputado_nombre": "Celia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Capozzi",
    "diputado_nombre": "Sergio Eduardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "RIO NEGRO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Carbajal",
    "diputado_nombre": "Fernando",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "FORMOSA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Carignano",
    "diputado_nombre": "Florencia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Carrizo",
    "diputado_nombre": "Ana Carla",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Carrizo",
    "diputado_nombre": "Soledad",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Carro",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Casas",
    "diputado_nombre": "Sergio Guillermo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA RIOJA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Castagneto",
    "diputado_nombre": "Carlos Daniel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Castillo",
    "diputado_nombre": "Christian",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PTS - FRENTE DE IZQUIERDA Y DE TRABAJADORES - UNIDAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Cervi",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "NEUQUEN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Chaher",
    "diputado_nombre": "Leila",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Chica",
    "diputado_nombre": "Jorge",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Chomiak",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Luisa",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Chumpitaz",
    "diputado_nombre": "Gabriel Felipe",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Cipolini",
    "diputado_nombre": "Gerardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Cisneros",
    "diputado_nombre": "Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Cobos",
    "diputado_nombre": "Julio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Coletta",
    "diputado_nombre": "Mariela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Coli",
    "diputado_nombre": "Marcela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "LA PAMPA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Correa Llano",
    "diputado_nombre": "Facundo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Daives",
    "diputado_nombre": "Ricardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "D'alessandro",
    "diputado_nombre": "Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SAN LUIS",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "de la Sota",
    "diputado_nombre": "Natalia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "de Loredo",
    "diputado_nombre": "Rodrigo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "De Sensi",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Florencia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Del Ca\u00f1o",
    "diputado_nombre": "Nicol\u00e1s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PTS - FRENTE DE IZQUIERDA Y DE TRABAJADORES - UNIDAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Del Pl\u00e1",
    "diputado_nombre": "Romina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PARTIDO OBRERO \u2013 FRENTE DE IZQUIERDA Y DE TRABAJADORES - UNIDAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Diez",
    "diputado_nombre": "Romina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Domingo",
    "diputado_nombre": "Agust\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "RIO NEGRO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Emma",
    "diputado_nombre": "Nicol\u00e1s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Espert",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9 Luis",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "AVANZA LIBERTAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Est\u00e9vez",
    "diputado_nombre": "Gabriela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Estrada",
    "diputado_nombre": "Emiliano",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Falcone",
    "diputado_nombre": "Eduardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fein",
    "diputado_nombre": "M\u00f3nica",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fern\u00e1ndez",
    "diputado_nombre": "Agustin",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fern\u00e1ndez",
    "diputado_nombre": "Carlos Alberto",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "16\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "16\/12\/2021",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fern\u00e1ndez",
    "diputado_nombre": "Elia Marina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "02\/11\/2023",
    "fecha_inicio": "02\/11\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fern\u00e1ndez Molero",
    "diputado_nombre": "Daiana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Fern\u00e1ndez Patri",
    "diputado_nombre": "Ramiro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "FORMOSA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ferraro",
    "diputado_nombre": "Maximiliano",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Figueroa Casas",
    "diputado_nombre": "Germana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Finocchiaro",
    "diputado_nombre": "Alejandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Frade",
    "diputado_nombre": "M\u00f3nica",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Freites",
    "diputado_nombre": "Andrea",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "TIERRA DEL FUEGO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Gaillard",
    "diputado_nombre": "Ana Carolina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Galimberti",
    "diputado_nombre": "Pedro Jorge",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Garc\u00eda",
    "diputado_nombre": "Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Garc\u00eda Aresca",
    "diputado_nombre": "Ignacio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Garrido",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9 Luis",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA CRUZ",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "POR SANTA CRUZ"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ginocchio",
    "diputado_nombre": "Silvana Micaela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CATAMARCA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Giorgi",
    "diputado_nombre": "Melina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Giudici",
    "diputado_nombre": "Silvana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Giuliano",
    "diputado_nombre": "Diego A.",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Glinski",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHUBUT",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Goll\u00e1n",
    "diputado_nombre": "Daniel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Gomez",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Gonz\u00e1lez",
    "diputado_nombre": "\u00c1lvaro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Gonz\u00e1lez",
    "diputado_nombre": "Gerardo Gustavo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "FORMOSA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Gonz\u00e1lez",
    "diputado_nombre": "Gustavo Carlos Miguel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA CRUZ",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "16\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "16\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Guti\u00e9rrez",
    "diputado_nombre": "Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Guti\u00e9rrez",
    "diputado_nombre": "Ramiro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Hagman",
    "diputado_nombre": "Itai",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Heller",
    "diputado_nombre": "Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Herrera",
    "diputado_nombre": "Bernardo Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Herrera",
    "diputado_nombre": "Ricardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA RIOJA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Huesen",
    "diputado_nombre": "Gerardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ianni",
    "diputado_nombre": "Ana Mar\u00eda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA CRUZ",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Iba\u00f1ez",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Cecilia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Iglesias",
    "diputado_nombre": "Fernando Adolfo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Iparraguirre",
    "diputado_nombre": "Rogelio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Juliano",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Kirchner",
    "diputado_nombre": "M\u00e1ximo Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Klipauka Lewtak",
    "diputado_nombre": "Florencia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Laspina",
    "diputado_nombre": "Luciano Andr\u00e9s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ledesma",
    "diputado_nombre": "Tom\u00e1s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Leiva",
    "diputado_nombre": "Aldo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Lemoine",
    "diputado_nombre": "Lilia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Litza",
    "diputado_nombre": "M\u00f3nica",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Llancafilo",
    "diputado_nombre": "Osvaldo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "NEUQUEN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Llano",
    "diputado_nombre": "Mercedes",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Lombardi",
    "diputado_nombre": "Hern\u00e1n",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "L\u00f3pez",
    "diputado_nombre": "Juan Manuel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "L\u00f3pez Murphy",
    "diputado_nombre": "Ricardo Hip\u00f3lito",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "L\u00f3pez Rodr\u00edguez",
    "diputado_nombre": "Dante",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CATAMARCA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Lospennato",
    "diputado_nombre": "Silvia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Macha",
    "diputado_nombre": "M\u00f3nica",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Macyszyn",
    "diputado_nombre": "Lorena",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "BUENOS AIRES LIBRE"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Manes",
    "diputado_nombre": "Facundo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Manrique",
    "diputado_nombre": "Mario",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Maquieyra",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA PAMPA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mar\u00edn",
    "diputado_nombre": "Varinia Lis",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "LA PAMPA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Marino",
    "diputado_nombre": "Juan",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "M\u00e1rquez",
    "diputado_nombre": "Nadia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "NEUQUEN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mart\u00ednez",
    "diputado_nombre": "\u00c1lvaro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "LA UNI\u00d3N MENDOCINA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mart\u00ednez",
    "diputado_nombre": "Germ\u00e1n Pedro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Marziotta",
    "diputado_nombre": "Gisela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Massot",
    "diputado_nombre": "Nicol\u00e1s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mastaler",
    "diputado_nombre": "Magal\u00ed",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mayoraz",
    "diputado_nombre": "Nicol\u00e1s",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Medina",
    "diputado_nombre": "Gladys",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Menem",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA RIOJA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Milman",
    "diputado_nombre": "Gerardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Mirabella",
    "diputado_nombre": "Roberto",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Molle",
    "diputado_nombre": "Mat\u00edas",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Montenegro",
    "diputado_nombre": "Guillermo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Monti",
    "diputado_nombre": "Francisco",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CATAMARCA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Montoto",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Luisa",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Monz\u00f3",
    "diputado_nombre": "Emilio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Monz\u00f3n",
    "diputado_nombre": "Roxana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moran",
    "diputado_nombre": "Micaela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "12\/10\/2022",
    "fecha_inicio": "12\/10\/2022",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Morchio",
    "diputado_nombre": "Francisco",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moreau",
    "diputado_nombre": "Cecilia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moreau",
    "diputado_nombre": "Leopoldo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moreno",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda De Los \u00c1ngeles",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moreno Ovalle",
    "diputado_nombre": "Julio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "AHORA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Moyano",
    "diputado_nombre": "Nilda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "16\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "16\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Neder",
    "diputado_nombre": "Estela Mary",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTIAGO DEL ESTERO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Nieri",
    "diputado_nombre": "Lisandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "N\u00f3blega",
    "diputado_nombre": "Sebasti\u00e1n",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CATAMARCA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Nu\u00f1ez",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Oliveto Lago",
    "diputado_nombre": "Paula",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "COALICI\u00d3N C\u00cdVICA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Omodeo",
    "diputado_nombre": "Paula",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "CREO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Orozco",
    "diputado_nombre": "Emilia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "AHORA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Osuna",
    "diputado_nombre": "Blanca In\u00e9s",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "ENTRE RIOS",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Outes",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pagano",
    "diputado_nombre": "Marcela Marina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Palazzo",
    "diputado_nombre": "Sergio Omar",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Paponet",
    "diputado_nombre": "Liliana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Parola",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Graciela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "FORMOSA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Passo",
    "diputado_nombre": "Marcela Fabiana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pauli",
    "diputado_nombre": "Santiago",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TIERRA DEL FUEGO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Paul\u00f3n",
    "diputado_nombre": "Esteban",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pedrali",
    "diputado_nombre": "Gabriela",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "LA RIOJA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pedrini",
    "diputado_nombre": "Juan Manuel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Peluc",
    "diputado_nombre": "Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Penacca",
    "diputado_nombre": "Paula Andrea",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pereyra",
    "diputado_nombre": "Julio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Picat",
    "diputado_nombre": "Luis Albino",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pichetto",
    "diputado_nombre": "Miguel \u00c1ngel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pic\u00f3n Mart\u00ednez",
    "diputado_nombre": "Nancy Viviana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SAN JUAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRODUCCION Y TRABAJO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "P\u00edparo",
    "diputado_nombre": "Carolina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "BUENOS AIRES LIBRE"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Pokoik",
    "diputado_nombre": "Lorena",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Polini",
    "diputado_nombre": "Juan Carlos",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ponce",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Celeste",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Potenza",
    "diputado_nombre": "Luciana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Propato",
    "diputado_nombre": "Agustina Lucrecia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Quetglas",
    "diputado_nombre": "Fabio Jos\u00e9",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Quintar",
    "diputado_nombre": "Manuel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Quiroz",
    "diputado_nombre": "Maril\u00fa",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CHACO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Randazzo",
    "diputado_nombre": "Florencio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Rauschenberger",
    "diputado_nombre": "Ariel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "LA PAMPA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Razzini",
    "diputado_nombre": "Veronica",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Reyes",
    "diputado_nombre": "Roxana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SANTA CRUZ",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ritondo",
    "diputado_nombre": "Cristian A.",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Rizzotti",
    "diputado_nombre": "Jorge",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Rodr\u00edguez Machado",
    "diputado_nombre": "Laura",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Romero",
    "diputado_nombre": "Ana Clara",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CHUBUT",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Romero",
    "diputado_nombre": "Jorge Antonio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Ru\u00edz",
    "diputado_nombre": "Yamila",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "S\u00e1nchez",
    "diputado_nombre": "Roberto Antonio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Sand",
    "diputado_nombre": "Nancy",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Santill\u00e1n Ju\u00e1rez Brahim",
    "diputado_nombre": "Juliana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Santilli",
    "diputado_nombre": "Diego",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Santoro",
    "diputado_nombre": "Leandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Santurio",
    "diputado_nombre": "Santiago",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Sarapura",
    "diputado_nombre": "Natalia Silvina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "13\/06\/2023",
    "fecha_inicio": "13\/06\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Selva",
    "diputado_nombre": "Sabrina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Siley",
    "diputado_nombre": "Vanesa Raquel",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Snopek",
    "diputado_nombre": "Guillermo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "JUSTICIALISTA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Soria",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "RIO NEGRO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Sotolano",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Stefani",
    "diputado_nombre": "H\u00e9ctor Antonio",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TIERRA DEL FUEGO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Stolbizer",
    "diputado_nombre": "Margarita",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "CAMBIO FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Strada",
    "diputado_nombre": "Julia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Tailhade",
    "diputado_nombre": "Rodolfo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Tavela",
    "diputado_nombre": "Danya",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Tetaz",
    "diputado_nombre": "Martin Alberto",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Todero",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "NEUQUEN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Tolosa Paz",
    "diputado_nombre": "Victoria",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Toniolli",
    "diputado_nombre": "Eduardo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SANTA FE",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Torres",
    "diputado_nombre": "Alejandra",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CORDOBA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "HACEMOS POR NUESTRO PA\u00cdS"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Tortoriello",
    "diputado_nombre": "Anibal",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "RIO NEGRO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Treffinger",
    "diputado_nombre": "C\u00e9sar",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CHUBUT",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vald\u00e9s",
    "diputado_nombre": "Eduardo F\u00e9lix",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vallejos",
    "diputado_nombre": "Alfredo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vancsik",
    "diputado_nombre": "Daniel",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "MISIONES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vargas Matyi",
    "diputado_nombre": "Brenda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "V\u00e1squez",
    "diputado_nombre": "Patricia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vega",
    "diputado_nombre": "Yolanda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "INNOVACI\u00d3N FEDERAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Verasay",
    "diputado_nombre": "Pamela Fernanda",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "MENDOZA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UCR - UNI\u00d3N C\u00cdVICA RADICAL"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vidal",
    "diputado_nombre": "Mar\u00eda Eugenia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Vilca",
    "diputado_nombre": "Alejandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "JUJUY",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "PTS - FRENTE DE IZQUIERDA Y DE TRABAJADORES - UNIDAD"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Villaverde",
    "diputado_nombre": "Lorena",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "RIO NEGRO",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Volnovich",
    "diputado_nombre": "Luana",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Yasky",
    "diputado_nombre": "Hugo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Yedlin",
    "diputado_nombre": "Pablo",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "TUCUMAN",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Yeza",
    "diputado_nombre": "Mart\u00edn",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "PRO"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Yutrovic",
    "diputado_nombre": "Carolina",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "TIERRA DEL FUEGO",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Zabala Chacur",
    "diputado_nombre": "Natalia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "SAN LUIS",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "21\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "21\/12\/2021",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Zago",
    "diputado_nombre": "Oscar",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CIUDAD DE BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "LA LIBERTAD AVANZA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Zapata",
    "diputado_nombre": "Carlos Ra\u00fal",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "SALTA",
    "mandato": "2021-2025",
    "fecha_jura": "07\/12\/2021",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2021",
    "bloque": "AHORA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Zaracho",
    "diputado_nombre": "Natalia",
    "diputdo_sexo": "F",
    "distrito": "BUENOS AIRES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  },
  {
    "diputado_apellido": "Zulli",
    "diputado_nombre": "Christian Alejandro",
    "diputdo_sexo": "M",
    "distrito": "CORRIENTES",
    "mandato": "2023-2027",
    "fecha_jura": "07\/12\/2023",
    "fecha_inicio": "10\/12\/2023",
    "bloque": "UNI\u00d3N POR LA PATRIA"
  }
]